# text = Основатель компании Imagination Engines, Stephen L. Thaler продвигает свою нейронную сеть по имени DABUS (Device for the Autonomous Boot-strapping of Unified Sentience), указывая ее в качестве автора изобретения в заявках на патенты на разные изобретения, сгенерированные этой сетью.
Основатель O
компании O
Imagination B-Organization
Engines I-Organization
, O
Stephen B-Person
L. I-Person
Thaler I-Person
продвигает O
свою O
нейронную O
сеть O
по O
имени O
DABUS B-ShortName_Model
( O
Device B-Model
for I-Model
the I-Model
Autonomous I-Model
Boot I-Model
- I-Model
strapping I-Model
of I-Model
Unified I-Model
Sentience I-Model
) O
, O
указывая O
ее O
в O
качестве O
автора O
изобретения O
в O
заявках O
на O
патенты O
на O
разные O
изобретения O
, O
сгенерированные O
этой O
сетью O
. O
