# text =   Самый сложный кроссворд, составленный компьютером
Самый O
сложный O
кроссворд B-Object
, O
составленный O
компьютером O

# text =   Пример Deep Blue показывает, что программы ИИ могут участвовать в викторинах и обыгрывать людей.
Пример O
Deep B-Technology
Blue I-Technology
показывает O
, O
что O
программы O
ИИ O
могут O
участвовать O
в O
викторинах B-Object
и O
обыгрывать O
людей O
. O

# text =   Американский разработчик Мэтью Гинсберг (Matthew Ginsberg) создал программу под названием Dr Fill, которая справляется с кроссвордами гораздо лучше, чем абсолютное большинство людей, пишет New Scientist.
Американский O
разработчик O
Мэтью B-Person
Гинсберг I-Person
( O
Matthew B-Person
Ginsberg I-Person
) O
создал O
программу O
под O
названием O
Dr B-Technology
Fill I-Technology
, O
которая O
справляется O
с O
кроссвордами B-Object
гораздо O
лучше O
, O
чем O
абсолютное O
большинство O
людей O
, O
пишет O
New B-Organization
Scientist I-Organization
. O
