# text =   «М.видео-Эльдорадо» внедряет нейросеть для ответов на вопросы покупателей 
« O
М.видео B-Organization
- I-Organization
Эльдорадо I-Organization
» O
внедряет O
нейросеть O
для O
ответов B-Task
на I-Task
вопросы I-Task
покупателей O

# text =   Президент Ассоциации больших данных Анна Серебряникова отметила, что ИИ в ретейле может применяться для прогнозирования открытия новых торговых точек, а также для персонализации предложений для клиентов и создания чат-ботов для службы поддержки.
Президент O
Ассоциации B-Organization
больших I-Organization
данных I-Organization
Анна B-Person
Серебряникова I-Person
отметила O
, O
что O
ИИ O
в O
ретейле O
может O
применяться O
для O
прогнозирования O
открытия O
новых O
торговых O
точек O
, O
а O
также O
для O
персонализации B-Task
предложений I-Task
для O
клиентов O
и O
создания B-Task
чат I-Task
- I-Task
ботов I-Task
для O
службы O
поддержки O
. O
